{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_004502",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2023-07-19",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "내소사(부안)"
    },
    "text": "ネソサ扶安(プアン) (내소사(부안))\\n\n全羅北道扶安郡ネサ路191 ネソサ券売所\\n\n来蘇寺は、百済武王34年（633年）に恵丘頭陀によって建てられた寺で、本来の名前は蘇莱です。大雄寶殿は、釈迦牟尼を中心に、左右に文殊菩薩と普賢菩薩が祀られた仏殿で、朝鮮の仁祖11年（1633年）に、清民大師によって寺が修復された際に建てられたと言われています。この仏殿は、正面3間、側面3間の規模であり、屋根は八の字型の八作屋根です。屋根軒を支えるための装飾構造は、柱の上だけでなく柱と柱の間にもあり、多包様式と呼ばれています。また、外側に伸びている材料が重なった構造は、朝鮮中期建築の特徴をよく示しています。大雄寶殿の花紋は、当時の優れた彫刻の腕前を垣間見ることができます。また、仏像の裏側の後壁には、韓国に残る中で最大の「白衣觀音菩薩坐像」が描かれていま。、円教李光寺が1705年から1777年に書いたもので、付属の庵としては、入口の地藏庵と靑蓮庵があります。現存する堂としては、宝物に指定された大雄宝殿をはじめ、宝高麗銅鐘、宝法華経節本写経、宝掛仏などがあり、全羅北道有形文化財に指定された寮舎、雪善堂、雪仙堂なども重要です。一柱門から始まる600メートルのモミ林道は、「美しい道100選」に選ばれ、ユニークな姿で観光客を魅了しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この寺の建設はいつですか？",
            "answer": "百済武王34年（633年）に恵丘頭陀によって建てられました。"
        },
        {
            "question": "大雄寶殿は何を祀っていますか？",
            "answer": "大雄寶殿は、釈迦牟尼を中心に、左右に文殊菩薩と普賢菩薩が祀られた仏殿です。"
        },
        {
            "question": "大雄寶殿はいつ建てられましたか？",
            "answer": "朝鮮の仁祖11年（1633年）に、清民大師によって寺が修復された際に建てられました。"
        },
        {
            "question": "大雄寶殿の屋根はどのような形ですか？",
            "answer": "大雄寶殿の屋根は八の字型の八作屋根です。"
        },
        {
            "question": "大雄寶殿の装飾構造はどのようになっていますか？",
            "answer": "屋根軒を支えるための装飾構造は、柱の上だけでなく柱と柱の間にもあり、多包様式と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "大雄寶殿の花紋はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "大雄寶殿の花紋は、当時の優れた彫刻の腕前を垣間見ることができます。"
        },
        {
            "question": "この寺にはどんな仏像がありますか？",
            "answer": "仏像の裏側の後壁には、韓国に残る中で最大の「白衣觀音菩薩坐像」が描かれています。"
        },
        {
            "question": "どのような付属の庵がありますか？",
            "answer": "入口の地藏庵と靑蓮庵があります。"
        },
        {
            "question": "この寺にはどんな重要な堂がありますか？",
            "answer": "宝物に指定された大雄宝殿をはじめ、宝高麗銅鐘、宝法華経節本写経、宝掛仏などがあります。"
        },
        {
            "question": "この寺の周辺には何がありますか？",
            "answer": "600メートルのモミ林道があり、観光客を魅了しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 416,
        "QA": 374
    }
}